Репозиторий - https://bitbucket.org/Idaliya/dnevnik-test

Так же выложила верстку на свой сайт - dalyaka.me/dnevnik-test

### Данные

Так как нет API, то данные фетчатся из файла **test.json**. 
В нем хранится сегодняшнее число, количество уроков, информация об уроках для **.calendar-week--lesson**, и допольнительная информация (тема урока, домашнее задание и т.д) для **.calendar-week--popup**. 

Статусы уроков (по расписанию, есть изменения, отмена) резализованы через модификаторы **.calendar-week--lesson-normal**, **.calendar-week--lesson-changed**, **.calendar-week--lesson-cancel**.

Сама сетка с блоками часов строится динамически, в зависимости от того, во сколько минимально начинаются уроки на этой неделе и во сколько максимально они заканчиваются. Сетка построена на основне flexbox.

Плашки уроков так же генерируются динамически. Плашка урока динамически вставляется в блок соответствуещего ей часа и дня, и затем сдвигается вниз в зависимости от количества минут начала урока.

Высота плашки урока так же генерируется динамически, в зависимости от длительности урока.

Положение popup-а на экране высчитывается динамически. Чтобы popup не вылезал за края экрана я вставляю его либо справа(если элементы находится левее середины недели), либо слева, если наоборот. Так же существуют классы для отображения стрелочек(слева, справа) - **calendar-week--popup__arrow-left** и цвета этих стрелочек, в зависимости от статуса урока(по распианию, отменен, есть изменения) - **.calendar-week--popup__arrow-changed**.

По нажатию на плашку урока - открывается соответствующий ей popup. По нажатию на 'закрыть', он скрывается.


### Технологии

Верстка выполнена на sass. По методологии БЭМ. Был использован html шаблонизатор на сервере - JADE. На клиенте шаблонизатор отсутствует, так как хватило template strings из es6. В качестве сборщика был выбран gulp. 











